# Unsa ang mahimo nimo aron makasukol sa Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>i-klik ako

## Konsumer sa website
</summary>


- Kung ang website nga gusto nimo naggamit Cloudflare, ingna sila nga dili mogamit Cloudflare.
  - Ang pagbagulbol sa social media sama sa Facebook, Reddit, Twitter o Mastodon wala’y kalainan. [Mas kusog ang mga lihok kaysa mga hashtag.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Sulayi nga makontak ang tag-iya sa website kung gusto nimo nga magamit ang imong kaugalingon.

[Ingon ni Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Girekomenda namon nga mag-abut ka sa mga tagdumala alang sa mga piho nga serbisyo o mga site nga imong naagian ug gibahinbahin ang imong kasinatian.
```

[Kung dili nimo kini gipangayo, wala mahibal-an sa tag-iya sa website kini nga problema.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Malampuson nga pananglitan](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Naa kay problema? [Ipataas ang imong tingog karon.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Pananglitan sa ubus.

```
Nagtabang ka lang sa corporate censorship ug mass surveillance.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Ang imong panid sa web naa sa pribasiya nga naka-pader nga tanaman nga adunay pader sa CloudFlare nga nag-abuso sa privacy.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Paggahin pipila ka mga oras sa pagbasa sa palisiya sa pagkapribado sa website.
  - kung ang website naa sa likud sa Cloudflare o ang website naggamit mga serbisyo nga konektado sa Cloudflare.

Kinahanglan nga ipatin-aw niini kung unsa ang "Cloudflare", ug pagpangayo permiso nga maibut ang imong datos sa Cloudflare. Ang pagkapakyas sa pagbuhat niini moresulta sa paglapas sa pagsalig ug ang website nga gihisgutan kinahanglan likayan.

[Usa ka madawat nga pananglitan sa patakaran sa privacy ania dinhi](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Nabasa ko na ang imong patakaran sa pagkapribado ug dili nako makita ang pulong Cloudflare.
Nagdumili ako nga ipaambit ang datos kanimo kung magpadayon ka sa pagpakaon sa akong datos sa Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Kini usa ka pananglitan sa patakaran sa pagkapribado nga wala’y pulong Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Ang Cloudflare adunay kaugalingon nga patakaran sa pagkapribado.
[Ganahan ang Cloudflare sa mga doxxing nga tawo.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Ania ang us aka maayong pananglitan alang sa porma sa pag-sign up sa website.
AFAIK, zero website ang buhata kini. Mosalig ka ba kanila?

```
Pinaagi sa pag-klik sa "Pag-sign up alang sa XYZ", mouyon ka sa among mga termino sa serbisyo ug pahayag sa privacy.
Uyon ka usab nga ipaambit ang imong datos sa Cloudflare ug uyon usab sa pahayag sa privacy sa cloudflare.
Kung gipagawas sa Cloudflare ang imong kasayuran o dili tugutan ka nga makakonektar sa among mga server, dili namon kini sala. [*]

[ Pag-sign up ] [ Dili ko uyon ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Sulayi nga dili gamiton ang ilang serbisyo. Hinumdomi nga nabantayan ka sa Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Pagpangita ubang website. Adunay mga kapilian ug higayon sa internet!

- Kumbinsihon ang imong mga higala nga gamiton ang Tor sa adlaw-adlaw.
  - Ang dili pagpaila sa ngalan kinahanglan mao ang sukaranan sa bukas nga internet!
  - [Timan-i nga ang proyekto sa Tor dili gusto sa kini nga proyekto.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>i-klik ako

## Mga pagdugang
</summary>

- Kung ang imong browser sa Firefox, Tor Browser, o Ungoogled Chromium gamita ang usa sa mga add-on sa ubos.
  - Kung gusto nimong dugangan ang uban pang bag-ong add-on pangutana una kini.


| Ngalan | Developer | Pagsuporta | Mahimo nga babagan | Dili Makapahibalo | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Oo**     | **Oo**     |  **Oo** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Dili     | **Oo**     |  **Oo** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Dili     | **Oo**     |  **Oo** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Oo**     | **Oo**     |  Dili |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Oo**     | **Oo**     |  Dili |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Dili     | **Oo**     |  Dili |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Dili     | **Oo**     |  Dili |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Dili     | **Oo**     |  Dili |


- Ang "Decentraleyes" makapahunong sa koneksyon sa "CDNJS (Cloudflare)".
  - Gipugngan niini ang daghang mga hangyo gikan sa pagkab-ot sa mga network, ug nagsilbi sa mga lokal nga file aron dili masira ang mga site.
  - Tubag sa developer: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Mahimo mo usab tangtangon o dili saligan ang sertipiko sa Cloudflare gikan sa imong Certificate Authority (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>i-klik ako

## Tag-iya sa website / Web developer
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ayaw paggamit Cloudflare solution, Panahon.
  - Mahimo ka nga mas maayo kaysa niana, dili ba? [Ania kung giunsa makuha ang mga subscription sa Cloudflare, plano, domain, o account.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Gusto ba daghang mga kustomer? Nahibal-an nimo kung unsa ang buhaton. Ang timaan mao ang "taas nga linya".
  - [Kumusta, gisulat nimo ang "Giseryoso namon ang imong pagkapribado" apan nakuha nako ang "Error 403 Forbidden Anonymous Proxy Not Gitugotan".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Ngano nga imong gibabagan ang Tor O VPN? [Ug nganong gibabagan nimo ang mga temporaryo nga email?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Ang paggamit sa Cloudflare makadugang sa kahigayunan sa usa ka outage. Ang mga bisita dili maka-access sa imong website kung ang imong server wala o ang Cloudflare wala.
  - [Gihunahuna ba nimo ang Cloudflare nga dili gyud madaog?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Ang paggamit sa Cloudflare aron i-proxy ang imong "serbisyo sa API", ang "software update server" o "RSS feed" makadaot sa imong kustomer. Gitawag ka sa usa ka kostumer ug giingon nga "Dili ko na magamit ang imong API", ug wala ka’y ideya kung unsa ang nagakahitabo. Hilom nga babagan sa Cloudflare ang imong kustomer. Sa imong hunahuna okay ra ba?
  - Adunay daghang mga magbabasa nga kliyente sa RSS ug serbisyo sa online nga magbasa sa RSS. Ngano nga nagpatik ka sa RSS feed kung dili nimo gitugotan ang mga tawo nga mag-subscribe?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Kinahanglan ba nimo ang sertipiko sa HTTPS? Gamita ang "Let's Encrypt" o palita ra kini sa kompanya sa CA.

- Kinahanglan ba nimo ang DNS server? Dili ma-set up ang imong kaugalingon nga server? Kumusta na sila: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (I-delete ang admin sa imong account kung mogamit ka og TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Nagpangita serbisyo sa pag-host? Libre ra? Kumusta na sila: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Mga kapilian sa Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Gigamit ba nimo ang "cloudflare-ipfs.com"? [Nahibal-an ba nimo nga ang Cloudflare IPFS dili maayo?](../PEOPLE.md)

- Pag-install sa Web Application Firewall sama sa OWASP ug Fail2Ban sa imong server ug i-configure kini sa husto nga paagi.
  - Ang solusyon sa pag-ali sa Tor dili solusyon. Ayaw siloti ang tanan alang ra sa gagmay nga dili maayo nga mogamit.

- Pagdirekta o babagan ang mga ninggamit sa "Cloudflare Warp" gikan sa pag-access sa imong website. Ug paghatag usa ka katarungan kung mahimo nimo.

> Lista sa IP: "[Ang kasamtangan nga mga saklaw sa IP sa Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: I-block lang sila

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Pagdirekta sa panid sa pasidaan

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Pag-set up sa Tor Onion Service o I2P insite kung nagtuo ka sa kagawasan ug malipay ang mga dili nagpaila nga mga ninggamit.

- Pagpangayo tambag gikan sa ubang mga tagdumala sa website sa Clearnet / Tor ug maghimog dili nagpaila nga mga higala!

</details>

------

<details>
<summary>i-klik ako

## Naggamit software
</summary>


- Ang Discord naggamit CloudFlare. Mga kapilian? Girekomenda namon [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Giapil sa Briar ang Tor daemon aron dili nimo kinahanglan i-install ang Orbot.
  - Ang mga taghimo sa Qwtch, Buksan ang Pagkapribado, gitangtang nga proyekto nga stop_cloudflare gikan sa ilang serbisyo sa git nga wala’y pahibalo.

- Kung gigamit nimo ang Debian GNU / Linux, o bisan unsang gigikanan, pag-subscribe: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ug kung mahimo nimo, tabangi ang pag-verify sa patch, ug tabangi ang nagpadayon nga husto ang konklusyon kung kini kinahanglan bang dawaton.

- Kanunay nga girekomenda kini nga mga browser.

| Ngalan | Developer | Pagsuporta | Komento |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Ang pagkapribado sa ubang software dili hingpit. Wala kini gipasabut nga ang Tor browser "hingpit".
Wala’y 100% luwas o 100% pribado sa internet ug teknolohiya.

- Ayaw gusto nga gamiton Tor? Mahimo nimong gamiton ang bisan unsang browser gamit ang Tor daemon.
  - [Hinumdomi nga ang proyekto sa Tor dili gusto niini.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Paggamit Tor Browser kung mahimo nimo kini.
- [Giunsa magamit ang Chromium sa Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Hisgutan naton ang bahin sa pagkapribado sa ubang software.

- [Kung kinahanglan nimo nga gamiton ang Firefox, pilia ang "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Gisalikway sa Firefox ang libre nga pagsulti, nagdili sa libre nga pagsulti](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ nga mga downvote. Ingon og ang pagpangutana sa usa ka kompanya sa software nga magpadayon sa ... ang software sobra ra kaayo sa karon nga mga adlaw."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, ngano nga gipakita sa akon sa Firefox ang mga na-sponsor nga link sa akong URL bar?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Yawa nga Nagpakatawo](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Hinumdomi, ang Mozilla naggamit serbisyo sa Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Gigamit usab nila ang serbisyo sa Cloudflare sa DNS sa ilang produkto.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Opisyal nga gisalikway sa Mozilla kini nga tiket.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Ang Firefox Focus usa ka komedya.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Gipasalig nila nga patyon ang telemetry apan giilisan nila kini.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Ganahan sa developer nga PaleMoon / Basilisk ang Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Ang Pale Moon Archive Server nag-hack ug nagpakaylap sa malware sa 18 ka Bulan](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Gidumtan usab niya ang mga ninggamit Tor - "[Pasagdi nga kini mahimong kaaway batok sa Tor. Sa akong hunahuna ang kadaghanan sa mga site kinahanglan nga masuko sa Tor nga giisip ang labi kataas nga hinungdan sa pag-abuso.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Ang Waterox adunay grabe nga problema nga "telepono sa balay"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Ang Google Chrome usa ka spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Gi-profile sa Google ang imong kalihokan.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [Ang SRWare Iron naghimo sa daghang mga koneksyon sa balay sa telepono.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Nakakonektar usab kini sa mga domain sa google.

- [Mga maisugon nga whitelist sa tracker sa Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Ania ang daghang mga isyu.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance nga kauban nga ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Gipasagdan sa Microsoft Edge ang Facebook nga magpadagan sa Flash code sa likud sa likud sa mga tiggamit.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Wala gitahod ni Vivaldi ang imong pagkapribado.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Lebel sa spyware sa Opera: Labihan kataas](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Dili gyud nimo gamiton ang iOS bisan pa kung kini malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Tungod niini girekomenda namon sa lamesa ra sa taas. Wala’y lain.

</details>

------

<details>
<summary>i-klik ako

## Naggamit Mozilla Firefox
</summary>


- Ang "Firefox Nightly" magpadala kasayuran sa lebel sa debug sa mga server sa Mozilla nga wala mag-opt-out nga pamaagi.
  - [Ang mga server sa Mozilla nag-behing Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Posible nga did-an ang Firefox nga makakonekta sa mga server sa Mozilla.
  - [Giya sa mga template-template sa Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Hinumdomi nga kini nga limbong mahimong moundang sa pagtrabaho sa ulahi nga bersyon tungod kay gusto ni Mozilla nga magputi sa ilang kaugalingon.
  - Paggamit firewall ug filter sa DNS aron hingpit nga ma-block sila.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Pagreport usa ka bug sa tracker sa mozilla, nga gisultihan sila nga dili gamiton ang Cloudflare.~~ Adunay usa ka ulat sa bug sa bugzilla. Daghang mga tawo ang nag-post sa ilang kabalaka, bisan pa ang bug gitago sa admin sa 2018.

- Mahimo nimo nga pag-disable ang DoH sa Firefox.
  - [Usba ang default DNS provider sa firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Kung gusto nimo gamiton ang dili ISP DNS, ikonsiderar ang paggamit sa serbisyo nga OpenNIC Tier2 DNS o bisan unsang mga serbisyo nga dili Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - I-block ang Cloudflare gamit ang DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Mahimo nimong gamiton ang Tor ingon resolver sa DNS. [Kung dili ka eksperto sa Tor, pangutana dinhi.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Giunsa?**
> 1. I-download ang Tor ug i-install kini sa imong computer.
> 2. Idugang kini nga linya sa file nga "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Pagsugod usab sa Tor.
> 4. Itakda ang server sa DNS sa imong computer sa "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>i-klik ako

## Aksyon
</summary>


- Sultihi ang uban sa imong palibut bahin sa mga katalagman sa Cloudflare.

- [Tabang nga mapaayo kini nga tipiganan.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Parehas nga mga lista, mga lantugi kontra niini ug mga detalye.

- [Pagdokumento ug paghimo sa publiko kaayo kung diin ang mga butang sayup sa Cloudflare (ug parehas nga mga kompanya), siguruha nga hisgutan kini nga tipiganan kung buhaton nimo kini](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Pagdala daghang mga tawo nga naggamit Tor ingon default aron masinati nila ang web gikan sa panan-aw sa lainlaing mga bahin sa kalibutan.

- Pagsugod sa mga grupo, sa social media ug meatspace, gipahinungod sa pagpalaya sa kalibutan gikan sa Cloudflare.

- Kung diin angay, pag-link sa kini nga mga grupo sa kini nga tipiganan - mahimo kini usa ka lugar alang sa koordinasyon nga magtinabangay isip mga grupo.

- [Pagsugod sa usa ka coop nga makahatag usa ka makahuluganon nga dili kapilian nga korporasyon sa Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Pahibal-on namon ang bisan unsang mga alternatibo nga makatabang aron labing menos makahatag daghang layered nga depensa batok sa Cloudflare.

- Kung ikaw usa ka kustomer sa Cloudflare, itakda ang imong mga setting sa privacy, ug paghulat nga malapas sila sa kanila.
  - [Pagkahuman dad-on sila sa ilalum sa mga sumbong sa paglapas sa anti-spam / privacy.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Kung naa ka sa Estados Unidos sa Amerika ug ang gihisgutan nga website usa ka bangko o accountant, sulayi ang pagdala sa ligal nga pagpit-os sa ilalum sa Gramm – Leach – Bliley Act, o ang mga Amerikano nga adunay DIsability Act ug ireport balik kanamo kung hangtod asa ka moabut. .

- Kung ang website usa ka site sa gobyerno, paningkamuti ang pagdala sa ligal ilalom sa ika-1 nga Pagbag-o sa Konstitusyon sa US.

- Kung ikaw usa ka lungsuranon sa EU, kontaka ang website aron ipadala ang imong kaugalingon nga kasayuran sa ilalum sa Regulasyon sa General Data Protection. Kung nagdumili sila sa paghatag kanimo sa imong kasayuran, paglapas kana sa balaod.

- Alang sa mga kompaniya nga nag-angkon nga nagtanyag serbisyo sa ilang website sulayi ang pagreport kanila ingon "sayup nga paanunsiyo" sa mga organisasyon sa pagpanalipud sa mga konsumidor ug BBB. Ang mga website sa Cloudflare gisilbi sa mga server sa Cloudflare.

- [Gisugyot sa ITU sa konteksto sa US nga ang Cloudflare nagsugod na nga makakuha igoigo nga aron ang balaod sa antitrust mahimo’g ipahamtang sa kanila.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Mahunahuna nga ang bersyon sa GNU GPL nga 4 mahimong mag-upod sa usa ka probisyon kontra sa pagtipig sa source code sa luyo sa ingon nga serbisyo, nga nanginahanglan alang sa tanan nga GPLv4 ug sa ulahi nga mga programa nga labing menos ang source code ma-access pinaagi sa usa ka medium nga wala’y pagpihig sa mga ninggamit sa Tor.

</details>

------

### Mga Komento

```
Adunay kanunay nga paglaum sa pagsukol.

Ang pagsukol tabunok.

Bisan ang pila sa labi ka ngitngit nga sangputanan nahimo, ang mao nga buhat sa resistensya ang nagbansay sa amon nga magpadayon nga dili malig-on ang dystopic status quo nga mga resulta.

Sukli!
```

```
Someday, masabtan nimo kung giunsa namon kini gisulat.
```

```
Wala’y bisan unsa nga futuristic bahin niini. Nawala na ta.
```

### Karon, unsa ang imong gibuhat karon?


![](../image/stopcf.jpg)
